<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ICPC on Spielsand</title>
    <link>https://chiyosbigdragon.github.io/tags/icpc/</link>
    <description>Recent content in ICPC on Spielsand</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2019. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2019 23:00:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chiyosbigdragon.github.io/tags/icpc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ICPC 2019 Asia Yokohama Regional</title>
      <link>https://chiyosbigdragon.github.io/blog/2019/11/21/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://chiyosbigdragon.github.io/blog/2019/11/21/</guid>
      <description>11&amp;frasl;16-11⁄17のICPC 2019 Asia Yokohama Regionalに参加しました．ABH3完で49位です．弊チームのICPC2019はこれで終わりです．
当日まで 国内予選が終わってからは謎の満足感で（個人では）精進量が落ちていた気がします．チームとしては英語の練習としてSRMを埋めたり，JAG夏合宿に参加して絶望したり，PG Battleで爆死したり，チームメイトが失恋したりとなかなかに賑やかでした．直前は大学が（自主）休講であることが多く，生活リズムもなにもなかったです．
1日目 寝坊の不安を吹き飛ばす早起きをしてしまい，手持ち無沙汰が発生しました．早めに設定した集合時間から30分早く到着します．大学生なのに…．仕方ないので待っている間は通行人 == 競プロer ? &amp;quot;Yes&amp;quot; : &amp;quot;No&amp;quot;をしていました．9割方的中していたと思います1．ほどなくして3人集合し会場に向かいます．入場時に何か（おそらく「所属」）を訊ねる英語が全く聞き取れず，危うく登録WAするところでした．チームメイト最高！
Practice 実は3人ともUSキーボード初体験でした．JISでも記号はあやふやだしそこまで影響はないと高をくくっていましたが，意外と体がJISを覚えていて厄介でした．Enter，+/=，&amp;quot;，[]あたりは要注意です．
 Enterキー小さくない？
ｯﾀｰﾝって押したらバックスラッシュでてきてキレた
&amp;mdash; もりを (@morio_prog) November 16, 2019 
事前にCLionを使おうという話をしていたので操作を確認します．やっているとCMakeLists.txtとか色々面倒なことが判り，途中からひたすらスクリプトを書いていました．とはいえ普段書いてないので全くわからず一向に進みません．そうこうしていると，スタッフから「お前ら1ACもないけど…」みたいな目線を向けられはじめたので申し訳程度にABをACします．Cは直前の練習会で出ていたのに相方が2人とも初見で笑ってしまいました．同時に，AOJだとダメなエラー出力は残しても良いのか（残して良い），MLEは何で代替されるのか（RE）などを確認しました．結局スクリプト作成は持ち帰りです．
Team Introduction スライドを見せながら前で喋るイベントです．ネタに振るチームがあったり側宙するチームがあったりと，かなり盛り上がりました．スライドは事前に提出する必要があるのですが，過去大会を調べてもスライドが全然出て来ないので不安でした．来年初参加のチームのために置いておきます．

 〆切当日の21時頃に無関係な研究室から借りてきたBigEnter 
  チーム紹介（小冊子に載るやつ）  [展開する]   
その後 終わってからチームで中華街に行きました．お金がないのでメインから1本入ったところのお店でしたが，美味しくて満足でした．自分は家が遠いので，解散した後は近くのカプセルホテルに1泊しました．交通費宿泊費が出るのはありがたいですね．

 普段より環境が悪いはずなのになぜ… 
2日目 早めに入場しますが，Don&amp;rsquo;t touchなものが多過ぎてすぐに準備が終わってしまいます．のんびりしていると5分前にスタートする旨のアナウンスが流れ2会場がざわつく中，本当に始まりました．弊の委員長が…ゴメン…
Contest 開始直後，パスワードの入った封筒を開けると…
 🤔 pic.twitter.com/6ToyJTsOrT
&amp;mdash; もりを (@morio_prog) November 17, 2019 
事前の打ち合わせから自分が環境設定をすることになっていたのでします．どこかの参加記で見た，昨日試していないwgetを使い失敗3するなどアクシデントはありましたがなんとか設定を終え，Aのもりをに引き継ぎます．
Bの概要をだるまから聞き考察開始．始点を決めて貪欲で間に合うかな？と思っていると，Aがバグったらしいので交代．周りにBの風船が浮いてきて「これそんなに早く書けないだろ…」と愚痴をこぼしていると，案の定反例が見つかり振り出しに．1問も解けないまま，ここまでで1時間かかっており暗雲立ち込めます．ここでAの概要を初めて（！？？？）聞くと，先に制約を満たすように変形すれば後は3進数の要領であることに気づいて指摘．AをAC(1:27)．終わると逆に，Bは区間の積集合であることを指摘され，BをAC(2:15)．結局2人の問題の相性が悪いだけという…
続いてHに取り掛かります．自分は構文解析担当なのでこれを投げられましたが，BNFもないのに構文解析などと言い出すと途端に担当範囲が増えるのでNG．とはいえそこまで難しそうには見えなかったので解くことに．結局，閉じられ待ちの左括弧の位置と，連続する閉じ括弧の個数を記録しながら見れば良いことに気づき実装へ．なかなかにスパゲッティなコードで実装を終えるとWAが出ます．コーナーを一つ一つ潰していくと，()()…()のケースでオーバーフローが出ていることが発覚，3回目の提出でAC(3:38)．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ICPC 2019 Yokohama Regional Online First Round Contest</title>
      <link>https://chiyosbigdragon.github.io/blog/2019/07/13/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://chiyosbigdragon.github.io/blog/2019/07/13/</guid>
      <description>ABC3完で45位/学内2位，選抜順位だと32位でしょうか．よくわかっていません．とりあえずアジアには進めそうです．裏目標の「ホスト枠を自チームで潰さない」が達成できたので良かったです．
チーム 「chmod rw-rw&amp;mdash;x」は学科同期3人のチームでした．あえてIDで書きます．
 ChiyosBigDragon morio__ daruma3   構文解析と幾何だけは担当がありますが，それ以外は適当です．
作戦 練習会や模擬国内を経験して，本番は次のようなフローで臨みました．
 印刷タスク + A（考察実装：もりを） B と C の実装の軽いほう（考察実装：ぼく） (B or C) と D の実装の軽いほう（考察：だるまともりを，実装：もりを） …  Cまでは自明問（実装は知らない）が出ると仮定して，3完早解き(+1,2完)を狙っています．学内の状況を考えると4完で確定ラインなのですが，4完前提の立ち回りをして壊滅すると不味いので，3完まで確実に潰し累積ペナルティを減らしに行きます．学内上位ならば最悪†ホスト校†で拾ってくれるので，悪い作戦ではないように見えますが，これを考える人の性格は悪そうです．
本番 始まると同時にもりをが印刷タスクを投げます．学内の印刷機にはログインをしなければいけないのですが，ログインすると既にタスクが上がっていて流石でした．今年は印刷機が遠かったので歩きながら問題に目を通すと，Bの実装が無なことに気付きます．だるまにAの次がBであることを伝え，代わりにCをやってもらいます．FAのプロもりをにかかれば，Aは扇風機の前のガリガリ君レベルで溶けてしまうので，わずかな待機時間でできるだけ問題や入力を頭に叩き込みました．
Bは空文字以外ユニークが強すぎる．mapで文字ごとに座標を記録しておけば，各回の操作回数はマンハッタン距離 $+1$ です．ほとんどミスなしでしたがFAとはなりませんでした．高級寿司店で損をする人間なので妥当な結果です．2完．
Cの考察が不十分らしいので，問題概要を聞いて考察に参加します．$3^n$ で重さを列挙すること，必要な分銅をmapで持つことまで方針を固めたところで実装に移りました．割と非自明だったのでペアプロです．途中まで良かったのですが肝心の答えが合いません．やっぱり考察と実装は分けるべきですね．手動解とエラー出力を突き合わせながらデバッグをすると，手持ちの分銅でどうにかなる薬を除去していないことに気付きます．ここで解法が確信に変わったので後のデバッグはサンプルが合うようにエスパーで修正していきます．完成したところで本入力を食わせると中々に時間がかかっていてビビりますが，ICPCはこんなものという印象があるのでそのまま提出します．3完．
ここでいったん順位表を見ます．正直，Cに時間をかけすぎたと思っていたので，学内1位を確認したときにはかなり安心しました．他の問題に目を通すと，
 D : セグ木みたいな操作しそう E : $5! \times 8^5$ をやるだけ？実装が重すぎる F : 操作してできるグラフが $O(2^n)$ ないか？ G : $10^{18}$ の構文解析はもはやトラウマと言っても良い  という印象．Eはやるだけですが，順位表から嫌な雰囲気が出ていたのでDを解くことに．
この後，2時間ぐらい椅子を温めます．Dで区間DPを実装しますが合いません．考察が間違っています．ここでEに切り替えることができれば4完だったかもしれませんが，謎の自信でデバッグをしていきます．切り替えたいがEを実装する時間はないみたいな状況になって終了．だるまがEを詰めてくれていたのに申し訳ない気持ち．
おわり 最終盤で学内2位に落ちてからお祈りモードでした．終わってみると通常の選抜枠で抜けていますが，若干の不完全燃焼感があります．裏目標は上で述べたとおりですが，表目標は「ボーダーが発生しない完答数で通過」でした．今回だと4完以上です．アジア予選までは時間があるので精進を頑張ろうと思います．大学から支援が出るとか出ないとか（多分出ないけど）の話があるので国外も視野に入れています．ワクワクコンテストとか出てみたいですね．</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>